% Inspired by my assignment template and the i7 seminar template

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{thesis}

% Page Geometry, Typography and Encoding
\RequirePackage[T1]{fontenc}
\RequirePackage{microtype}

\catcode`\ß=13
\defß{\ss}

% Math packages
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amssymb}
\RequirePackage{amsthm}
\RequirePackage{mathtools}
\RequirePackage{enumitem}

% \newtheorem{<env>}[<counter-use>]{<name>}[<counter-extend>]
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem}[theorem]{Satz}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Annahme}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Korollar}
\newtheorem{conjecture}[theorem]{Vermutung}
\newtheorem{claim}[theorem]{Behauptung}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}
\newtheorem{remark}[theorem]{Beobachtung}

% Miscellaneous
\RequirePackage{lipsum}

\renewcommand{\implies}{\Rightarrow}
\newcommand{\br}{\rule{5mm}{0.4pt}}

% Reelle, Natürliche, Ganze, Rationale Zahlen
\newcommand{\R}{\ensuremath{\mathbb{R}}}
\newcommand{\N}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\Z}{\ensuremath{\mathbb{Z}}}
\newcommand{\Q}{\ensuremath{\mathbb{Q}}}

% Fraktur für Strukturen
\newcommand{\A}{\ensuremath{\mathfrak A}}
\newcommand{\B}{\ensuremath{\mathfrak B}}
\newcommand{\I}{\ensuremath{\mathfrak I}}

% Makros für logische Operatoren
\newcommand{\xor}{\ensuremath{\oplus}} % exklusives oder
\newcommand{\impl}{\ensuremath{\rightarrow}} % logische Implikation

% Meistens ist \varphi schöner als \phi, genauso bei \theta oder \epsilon
\renewcommand{\phi}{\varphi}
\renewcommand{\theta}{\vartheta}
\newcommand{\e}{\varepsilon}